大律師公會投訴《大公報》報道接近藐視法庭 去信鄭若驊籲跟進捍衛司法制度

高等法院法官周家明本月19日裁定，警方去年示威活動執法不展示警員編號違《人權法》。香港大律師公會今（23日）去信律政司長鄭若驊，投訴《大公報》本月20日的相關報道攻擊周家明，徘徊藐視法庭的邊緣，呼籲鄭若驊堅決捍衛司法制度和法官的獨立性，對抗報道的惡意指控，嚴肅看待此事並採取適當行動。

《大公報》當日一篇標題為〈暴徒惡晒 警察冇人權-警員不展示編號 高院裁違人權法〉的報道，製圖中一名示威者在警察前手持汽油彈說：「我有法官撐我，快啲畀個編號我睇！」。大律師公會指出，報道傳達周官偏袒示威者，或支持犯罪活動的信息，報道中亦有人對法官作人身攻擊，質疑法官的動機和誠信。

大律師公會認為《大公報》報道已超出批評司法決定的可接受範圍，已接近構成藐視法庭，根據高法官高浩文早前指出，律政司有責任就針對法官及司法機構的不正確指控辯護，並重申公眾對法官作無根據的人身攻擊是不可接受，損害司法公正和法治。

大律師公會今亦發聲明表示，有傳媒及個別人物就判決對法官周家明作出抨擊，對此感到痛心，強烈譴責針對司法機構及司法人員所作出的非理性與克制的攻擊行為。

The Hong Kong Bar Association (HKBA) has demanded that Justice Secretary Teresa Cheng take action against pro-Beijing newspaper Ta Kung Pao over its attack on a High Court judge who last week ruled against the police practice of riot officers not displaying their ID numbers at protests.

The association on Monday published a letter it had sent to Cheng expressing its "utter dismay and astonishment" at the way the newspaper reported on the ruling.

The HKBA noted that a front page headline on Friday read "Thugs rule, no human rights for policemen" and was accompanied by a cartoon depicting a protester saying to an officer "Show me your number, the judge backs me".

The association said the article conveyed a message that judge Anderson Chow was partisan and biased in favour of protesters, or that he supported criminal activities.

"The [Bar] Council considers that Ta Kung Pao has gone beyond the boundary of acceptable criticism of judicial decisions," the letter said, adding that the article "hovers on the margins of a contempt of court".

The HKBA reminded Cheng that as justice secretary, it falls to her to defend judges and the judiciary against "the pernicious accusations made in the newspaper article," and urged her to "take appropriate action".

Meanwhile, the association also issued a statement warning that individuals who criticised Chow and questioned his motives and integrity could have breached the law.

"Members of the public have the right to discuss and criticise judicial decisions through rational discourse and debate. There is, however, no justification whatsoever for exerting pressure on judges in an attempt to persuade them to decide cases one way or another," the statement said.

"Depending on the circumstances, this kind of pressure constitutes an interference with judicial proceedings and may be a contempt of court."

點解唔show編號可以仲大條道理

你一係就告鳩太公文匯啦，講咁多廢話

大律師公會可以點告人藐視法庭 私人檢控然後等大波驊介入?

檢控權唔係係律政司到咩？

即係
大律師公會認同紅官亂判係維護法治？

迫Dept. of Joke 介入，然後話比全世界聽香港再無Justice，只有Joke

立禁蒙面法就話蒙面令人隱藏身份鼓勵犯法
打警員編號JR果陣就千方百計去阻止市民有辦法記認到執緊法嘅警務人員 呢個政權真係痴線到極點

依家大律師公會出公開信俾大波驊要佢告太公報 咪就係俾緊壓力大波騏去運用佢獨有嘅檢控權力去維護所謂嘅司法獨立囉

哦

已讀不回，Well noted with thanks。你咬鳩大波驊呀，緊係入紙做私人charge迫佢落水啦

🤣律正撕只聽人大話......投咩訴

私人檢控再律政司接手cancel單案

因為佢班狗係太上皇

lm

OMDB.jpg

支持

香港仲邊有法律
大公有黑警撐想犯法就犯法

on9律師會。 訓撚醒未知唔知咩叫極權。

屌你老母拉撚晒班大律師公會啦
用國安法就啱啦抹黑煽動仇恨